\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\bf \Huge TAROK} \\[24pt]
{\Large Programski projekt pri predmetu programiranje} \\[12pt]
{\Large Jure Slak, vpisna številka: 27121100} \\[12pt]
\today
\end{center}

\tableofcontents
\newpage

\section{Uvod}
Cilj projekta je implementirati igro s kartami tarok za 4 igralce. Uporabnik bi igral s tremi igralci, ki jih igra računalnik.

\section{Implementacija}
\subsection{Pravila}
Pri taroku obstaja veliko pravil in posebnih primerov. Za lažjo implementacijo sem si jih malo poenostavil, podpiramo samo običajne igre od 1 do 3 s solo variantami, tudi klicanje iger je poenostavljeno. Vsak igralec izbere igro, ki jo zeli, tisti z najvišjo igro zmaga. Točkovanje je zelo podobno, le da ne zaokrožujenmo na 5 točk natančno.

\subsection{Zgradba programa}
Glavna ideja implementacije je, da imamo neko osrednjo strukturo, ki deluje kot strežnik oziroma miza, na katero so povezani 4 igralci. Trije igralci so umetni, s popolnoma enako inteligenco, ćetrti pa je uporabnik. Vse skupaj je zapakirano v en objekt, za lažjo uporabo.

Razred \texttt{GUI} je razred, v katerem so shranjeni strežnik in vsi 4 igralci. Ta razred skrbi za izris na zaslon in kontrolira širši potek igre. Znotraj imamo objekt razreda \texttt{Game}, ki vodi igro in kliče primerne funkcije pri igralcih. Ti objekti morajo, kot je v Pythonu pogosto, slediti principut \emph{duck typing}-a, implementirati morajo naslednje metode:
\begin{itemize}
  \item \texttt{zacniIgro(karte)},
  \item \texttt{zalozi(karte, talon)},
  \item \texttt{zacniRedniDel(idxIgralca, glavniigralec, tipIgre, ostanekTalona, pobraneKarteTalona)},
  \item \texttt{vrziKarto(tvojeKarte, karteNaMizi, prviIgralec)},
  \item \texttt{konecKroga(zmagal, prviIgralecVKrogu, zmagovalec, karteNaMizi)},
  \item \texttt{konecIgre(razlog)}.
\end{itemize}
Pri igralcih, ki jih igra računalnik (razreda \texttt{Igralec}) te metode vrnejo primerne podatke, pri igralcu, ki omogoča igranje uporabniku pa nariše primerne grafične elemente, da lahko uporabnik vnese svojo odločitev (razred \texttt{UserIgralec}).

Vsi razredi imajo veliko skupnih elementov, na primer definicije kart in tipov igre. Take stvari sem zapakiral v knjižnjico \texttt{common}, ki  si jo delijo vsi razredi.

Celotna koda projekta je objavljena in prosto dostopna na \url{http://github.com/jureslak/tarok/}.

\section{Delovanje}
Program najprej premeša vrstni red igralcev, nato razdeli karte in da igralcem možnost izbire igre.

\section{Sklep}
asdf

\end{document}
